陳克勤譴責「暴徒」圖削鐵支襲警衝擊立會

多次為政府強推《逃犯條例》修訂護航的民建聯，在昨日逾百萬人上街抗惡法後回應事件。該黨主席李慧琼指昨日遊行大致和平，但拒絕承認主流民意反對修例，只稱這顯示社會上對修例有「非常熱烈嘅討論」，並同時指有大量市民透過聯署表達支持修例，又對凌晨時分因工受傷的警員及記者致以慰問。身兼保安事務委員會主席的陳克勤則形容，今凌晨衝擊立法會的示威者是「暴徒」，對此嚴厲譴責。他更展示網上流傳的圖片，指涉事示威者的行為「有預謀有組織」。

李慧琼與黨友今午在立法會回應遊行時，措辭與特首林鄭月娥今早會見記者時的說法相若。她指尊重市民對修例持不同意見，並稱昨日遊行大致和平。她續稱，得悉港府願意接納該黨意見，在草案恢復二讀時提供保障人權的政策聲明，並向立法會定期匯報政策實施情況，認為政府是釋出善意有利政策落實。她指一般而言，這代表保安局局長應每半年至1年向保安事務委員會匯報法例實施情況。
被問及政府拒絕接納任何來自非建制政黨及組織的意見，是否反映政府「厚此薄彼」時，她只表示部份團體提出撤回修例，觀點與政府相違背，故相信政府難以接納。

陳克勒則嚴厲譴責今日凌晨衝擊立法會的示威者，並形容有關示威者是「暴徒」，促請警方嚴厲執法。他又指一幅聲稱在網上廣泛流傳的圖片，指示威者試圖以削尖鐵支攻擊警方。他又稱，有立法會保安人員向他稱，昨日清場後在立法會附近發現工業用釘槍、鏍絲批等具攻擊性的工具，認為涉事示威者是「有組織有預謀」衝擊立法會。

有組織有預謀就唔會畀人打到碌柒啦

Read.

noted